# Spring

## Предисловие

* Приложения состоят из большого количества компонентов (объектов, связанных между собой).

* Чтобы гарантировать гибкость нашего кода, используем слабые связи между компонентами (через интерфейс).

* Теперь, мы хотим, чтобы связи между нашими компонентами проставлялись в более удобном виде.

## Spring Context

* Фреймворк Spring базируется на использовании "бинов".

* Бин - это компонент приложения, который может быть связан с другими бинами. Чтобы использовать бин, необходимо
положить его в контейнер бинов. Там он свяжется с другими бинами, после чего его можно оттуда получить.

* Чтобы бин оказался в контейнере, необходимо его (бин) объявить, один из способов - xml-конфигурационный файл Spring.
Чтобы задать бин, необходимо указать его id-шник и класс, на основе которого он должен быть создан.

* `ApplicationContext` - интерфейс, описывающий контейнер бинов.

* `ClassPathXmlApplicationContext` - реалиазация контейнера бинов, который умеет считывать определения бинов из XML-файла.

##

* `DI` - инъекция зависимостей, возможность проставлять зависимости между одним компонентом и другим, различают разные виды `injection`, 
в нашем случае мы использовали `constriuctor injection`.

* `IoC` - инверсия зависимостей. Вынесение логики связывания компонентов в отдельные модули 
(в данном случае - `ApplicationContext`, IoC-контейнер).